台獨辣妹陳妙婷稱為自由燒青天白日旗 又遭起訴

被封為「台獨正妹」的女子陳妙婷，為了聲援在二二八公園焚燒青天白日旗而判刑入獄的男友陳儀庭，去年6月6日和社運團體來到台北地檢署門口點燃青天白日旗，遭警方依妨害秩序罪現行犯當場逮捕移送，台北地檢署認為陳女和男子廖安祈，用汽油、打火機焚燒青天白日旗，今依毀損青天白日旗罪起訴兩人。

但陳妙婷和男友陳儀庭等3人，另外涉及在前年國慶日時割毀新北市中正橋上十多面青天白日旗，一審被依侮辱「國旗」罪判拘役20天，但二審逆轉認為3人政治意見應受言論自由保障，改判無罪；檢方上訴後，高院認為，侮辱「國旗」罪確有牴觸憲法言論自由之虞，昨裁定本案停止審判，並聲請釋憲，因此北檢今再起訴陳女等人，判決結果為何，將引發關注。

檢警調查，當時陳妙婷等人在北檢門口點燃青天白日旗，中正一分局警員攔阻時，雙方爆發拉扯推擠，混亂中警方搶走鐵爐，還警告一旁民眾「這裡面是汽油你懂不懂」，警方因此將拿青天白日旗陳女和點火的廖男等人逮捕移送，全程都有媒體和警方拍下兩人燒毀青天白日旗的畫面。

陳女出庭時雖承認燒青天白日旗，但宣稱燒青天白日旗這件事，是每個為了自由的人，都應該做的事；而廖男也承認燒青天白日旗。

檢方認為，兩人雖有言論自由，但燒毀青天白日旗仍涉犯《刑法》的毀損「國旗」罪，最重可處1年徒刑，因此今將陳女和廖男起訴。

台灣《蘋果日報》